［科普］成日講山埃，其實你哋究竟知唔知山埃係乜嘢

其實我都唔知我有冇放錯台

之前只係為咗寫小說接觸過毒物學，冇諗過今日會以咁嘅方式派上用場。

近日克警瘋狂揼催淚彈，催淚彈發射嘅時候會加熱，而高溫燃燒嘅催淚彈會釋出山埃，相信呢個大家都知道。

同大家科普一下山埈其實係啲乜嘢，有時間嘅最好睇一睇，唔好再覺得佢哋揼催淚彈係好平常嘅事，接觸得多係真係會死人。

山埃，正式學名為氰化物（cyanide)，係毒物嘅一種，而氣體嘅氰化物，我哋稱之為氰化氫。

如果將毒性分成六個等級，氰化物係屬於最高嘅第六等級，亦即係劇毒，少於5mg/kg(每公斤體攝入五毫克)嘅口服量就足以致死。

5mg/kg其實大概即係幾多呢？以一個75kg嘅人黎講，其實少於七滴水嘅份量就足以致死。

雖然氰化氫係氣體，要吸收到致死份量都唔係咁容易，但係佢哋會殘留喺衣物或者建築物外牆，並且能夠經由皮膚吸收，唔處理好依附係外牆同衣物嘅氰化氫嘅話，你嘅皮膚係會不斷吸收㗎。

氰化物會阻止你體內嘅紅血球吸收氧氣，如果發夢嗰陣不慎吸入高濃度嘅氰化氫，係可以導致立即性昏迷、抽搐，甚至15分鐘內死亡，所以千祈唔好睇小催淚彈，亦都唔好睇小你個豬嘴。

如果短期內經由皮膚吸收殘留喺現場嘅氰化氫，劑量足夠嘅話，會引致呼吸困難、頭暈、面紅、頭痛、噁心、嘔吐、脈搏加速、血壓下降、昏厥。累積到足夠致死量嘅話，會抽搐，然後四小時內死亡。

即使咁好彩撐過左四個鐘頭都冇死嘅話，都一樣會有後遺症，例如頭痛或者其他中樞神經上嘅病痛。

氰化物係劇毒嚟㗎！接觸得多係真係會有後遺症，甚至會死㗎。仲未計催淚彈其他嘅化學物質呢？

另外提多你哋一次，催淚彈釋出氰化物，係不分過期與否，並且會依附喺衣物身上，可以經由皮膚吸收，去過現場嘅衣物一定要處理，同我睇清楚，呢個唔係會唔會俾人認到嘅問題，係身體健康嘅問題。

仲有企前線嗰啲可以就盡量唔好着短褲，成日見到啲整熄催淚彈嘅義士着住短褲，好重要所以再講多次，唔止氰化氫，好多化學物質其實都可以經皮膚吸收，再進入血管，你去整熄個催淚彈嘅時候你隻腳嘅皮膚都唔知吸收左幾多化學物質入血管。

記住，身體係革命嘅本錢，香港嘅未來係屬於我哋嘅，每一個人都好重要。

光復香港，時代革命！
五大訴求，缺一不可！
香港人加油！

一個心理上好想勇武但係勇武唔起嘅垃圾和理

Push

【置頂】828 metoo集會

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

推一推，唔該，要比更多人了解警察係真係想殺人!!!

謝謝解釋，push.

急推
德福居民
楊屋道街市

推
見到前線係有手足著短褲
為自己身體 唔好再著喇

推，其實我知係咩

推

其實班狗自己都食唔少,害人害己,帶埋番屋企比一家大細

要請班狗食大量蘋果（連核食）

其實d廢老唔知，一係唔好比佢哋知，比佢哋大啖索！

推推推
簡單啲黎講
食左彈後沖涼換衫
套衫dum左佢

PUSH

廢老聽到應該仲恐慌，你知佢地幾on9 同細膽。

我細個果陣睇過有單新聞係講化工廠泄漏山埃，之後條河d魚死哂，果陣開始知係好毒

最近既新聞，東方

pushhh 要買衫去進出口店買平啲

前線手足用SPRAY噴埋手腳可唔可以加強保護?

用漂白水就可以
Degrade cyanide
利申： chem PhD
經常用cyanide

//氰化物會阻止你體內嘅紅血球吸收氧氣//

係咪解釋到絲打經血變黑？

想知道催淚彈放完之後幾日空氣濃度會唔會降低返？
至於話殘留落周圍環境係咪落雨就沖走晒定更差？

有益，推

推 之前仲要喺地鐵站入邊放 根本就係日本沙林毒氣事件嘅香港版

推 我見有時記者都係短衫短褲 小心!

有可能，確實缺氧嘅血液會呈暗紅色甚至黑色
但係畢竟我唔係化學方面嘅專家
只係對毒物有一定認識
唔敢100%答你係

推 手足唔好再著短褲去前線啦

推
前線手足要保護好自己

荃灣成個街市都唔洗賣啦

空氣濃度呢個我真係唔知，畢竟催淚彈入面仲有好多其他Chemical
但係針對山埃，落雨係有機會沖得走嘅，當然唔係嗰啲得個幾滴水嘅毛毛雨啦，但係另一方面，雨水流入下水道，如果水量不足稀釋唔到嘅話，又係另一個大嘅環境問題。

氰化物會阻止你體內嘅紅血球吸收氧氣

哩句錯左
cyanide 唔會同正常既紅血球（Fe2+)有反應
有反應既係氧化左既紅血球（Fe3+)

同埋cyanide 毒得死人唔關紅血球事

多謝大佬更正🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

宜家黃雨都ok 既， 但擔心囉

好重要,要大力推

塞機場

前線狗隻會唔會吸得更多?
係唔係會快啲死?

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

買番套防幅射衫

根本就係化武

正解，氰化物既中毒原理係因為佢會阻礙electron transport chain（CN-扯走左某隻enzyme既metal ion，令enzyme function唔到）

再講得簡單d，中毒原理係阻礙呼吸作用，令你身體生成唔到令細胞有能量運作既ATP

至於阻止紅血球吸氧果個，應該係一氧化碳

補充，燃燒催液彈同樣有機會生成一氧化碳

衣服要點處理最有效

重要post 推

手足着長褲保護自己！

睇返呢單真係好撚恐怖
仲有奧姆真理教東京鐵路線沙林事件

留有用之軀同全球最大黑社會對抗
著齊裝先好上

推
希望班狗吸多D

想問吓有無人知道可以有咩方法進行簡單消毒分享俾普通巿民聽，定就咁用漂白水都得

簡短版本係咪
Cyanide會阻止respiration
細胞無法透過respiration獲取能量

好多女義士話食先多TG 會有黑色經血
我諗緊係咪HCN 令紅血球缺氧壞死 所以有黑血

試下唔好講：有速龍，走呀
講：「打狗，救人」

8.31 民陣 14:30 遮打花園至中聯辦
9.01 機場shopping為9月2打氣
9.02 全港三罷

*6條命 *3隻眼 *700幾人被捕 *30幾人被捕後入院 *721元朗 *荃灣手足砍傷
*將軍澳砍人 *北角福建幫 *811葵芳太古等等

黑警唔駛諗住洗黑底
五大訴求 缺一不可

光復香港!時代革命!

Pish

佢地隻filter擋到
nuclear biological chemical全部擋曬

家母一路睇電視 見好多人爬山嘅時候
俾狗咬住個背囊走唔甩 咬到好傷好痛

所以用師奶思想 建議大家
發夢嘅時候 個書包入面裝水裝紙巾好喇
至於你啲身分證 或者其他認得你嘅嘢
有腰包就放腰包（要戴係面衫裡面啊懵佬）
無就好似呀婆咁 著條有袋/拉鍊嘅背心底衫喇
你知啲動物好鍾意咬住個袋唔放 唔俾你走
只要你個袋無重要嘢 就可以嚟一招金蟬脫殼

推！！！

個街市最近真係收得皮

回錯post

係

科普一問 山埃用洗衣機洗唔洗得甩？

推
巴打為左唔好俾啲煙走入褲腳燒蛋蛋就唔好著啦
要好好保護春袋

推 身體要緊啊手足們

多謝解釋

咁係沖涼就沖得走
同埋啲衣物用水浸work唔work

多謝樓主講解
回應你最後果句 我認為和理一d都唔垃圾 一定要和理同勇武互相配合先會成功
墨守成規嘅教條主義先係垃圾

巴打講多少少？

一注意到呢啲徵狀一定要小心

係咪用稀釋漂白水浸就得

推，好人有好報

上面有巴打提到漂白水可以用黎處理山埃，
原理其實係次氯酸鹽會同氰化物反應，生成無害產物（例如氮），洗衣粉一般含有次氯酸鈣，所以理論上可以用洗衣機清除山埃

但要注意既係，催淚彈唔只會放出山埃，仲會有其他chemicals，所以建議先將受污染既衣物分開清洗，以免污染其他衣物

冇講點洗衫喎

好有用 一定要推

衝衝子萬事小心

係囉，我係佢女老婆就分房訓，甚至離婚

屌⋯⋯學海無涯

意思係返到屋企d衫要浸漂白水？

國泰城轉咗去828星期三

咁即係用洗衣粉普通咁分開洗就已經冇問題？唔會話殘留左係部洗衣機入面，令到下次洗衫果陣污染埋d衫褲咁？

咁如果發完夢，d gear通常都會有浸催淚彈味，可以點樣處理？如果就咁放係房到，佢會一路都有果浸味散發出黎

上面有巴打提過可以用漂白水，最緊要一定要同其他衫分開洗！如果唔係嘅話同一機嘅衫會被污染。

掉啦，唔好 Keep 會污染埋其他衫。

香港醫學界我唔明係受制政治壓力定點唔企出嚟直斥其非。
香港近月不停受化學武器污染，物質已經殘留係社區。
後果只會係之後幾年出現。 出去返工應該著最平嘅衫同袋玩完就掉。

唔排除佢哋唔識無接觸過化學武器，問題係你有心就做下 research, 就會知有咩問題同解決方法。

塊面生多咗粒粒 想知關唔關事

其實如果件衫唔貴或者冇乜嘢特別意思、紀念價值嗰啲嘅話，最好就揼咗佢

我係lab 係狂倒
話之佢死 因為我有fumehood
基本原理係 係CN- （cyanide)
個C可以痴到個metal centre好實
但如果將CN- oxidise
變成O=C=N- 咁就無左個個超毒既nature
所以用雙氧水都得
但side product 係出咩唔記得
但一定要dilute同通風
因為conc 既漂白水
對人都唔好同埋degrade 個process
可以會好放熱 整親你
你懷疑有cyanide 既野緊記
唔好加酸 因為會出HCN
HCN 係氣體 會吸入
同埋有部份人會聞到HCN
係杏仁味 我就味聞過

日劇成日都用氰化物，幾粒鹽嘅量就殺死人嘔泡

up

其他人幫手推p牌冇得推

五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

讀chem巴打好叻

屌佢老母香港政府對香港人施放毒氣

軍政府想屠殺香港人

有用post 推

有用 推推推

Push!

Push!!!!!!!!!!!!

點解仲未有人推上外國

早排返鄉下打獵，見到成班小朋友淨係掉雜物/用碌竹去打，

推推推推推推推推推

唔係好清楚你啲spray有咩成份，如果pH過酸嘅話，可能會仲衰

[屌醒勇武] 不進，則退

光復香港

驚大家誤會出嚟解釋下先，其實唔係話和理垃圾嘅，只係覺得自己成日想勇武得個講字，但係最後乜都做唔到咁，所以先自稱垃圾姐

不分和勇，大家合作先有出路！

一定要推

著長褲冰袖啦

但我見到外國文章話用soap, 碱液清洗。

一定要回家後清潔全身衣物和頭髮。

用soap 堿液清洗

係呀呢個天氣我都驚大家着長袖衫嘅話可能會熱得滯
長褲我覺得仲可以接受
上衣嘅話大家可能去$12店買番啲防曬袖（唔知係咪咁叫）或者冰袖啦

各位小心

多謝巴打

之前發夢
上身保護做足
但下面就次次都燒春袋咁
好在家下買咗條抖氣幾好嘅長褲

時代革命

push

9月入機場

方法有好多
最緊要大家安全
Soap我諗係就咁沖走佢

lm

除了用化學中和的辦法外，還可以用物理的辦法，最簡單的是在洗衣機中多放幾個硬膠洗水球($10 3/4 個)，在清洗的過程中更容易把附著的東西震出來

建議用洗衣機。

唔好自己直接用手清洗。

就算用，都要帶手套。

推 比多啲人知要保護身體

山埃會痴係建築物
咁姐係 山埃放題會令個地方嘅建築物痴滿山埃
所有居民 市民 只係普通行過 路過個地方都有可能吸到？
唔通7/24都要戴豬咀？

我可唔可以理解成警察正在進行大屠殺？

重要資訊 推

pushh

推 當喺屋企都可能食彈嘅時候 大家不論和勇都要小心 香港人加油

仲要提提啲手足呢幾日都唔好喺楊屋道街市買餸！！

推
無孔不入
保護好自己 好無？

注意催淚彈主要成分是另一樣東西
((2-chlorophenyl)methyl)malonitrile，估計加熱產生 HCN 雖然有可能性，但不會多。不過本來催淚彈內的東西就有毒，警方不按生產商的安全指引是説不過去，應該請教律師警方應否負法律責任

所以成日諗好似深水埗咁，d餐廳係咪唔好食好
好憎popo搞死好多浪浪

借位推，大家入黎討論下！！！

其實我地可唔可以自己開返個reddit咁既平台

推
海味同街市呢D唔好買住
居民要小心

山埃水彈掉狗 有無得諗

睇裝備就知仲係好多人低估左毒性
大家要買齊裝呀

[不分化不割蓆][經濟就是春袋]下一步點做，去唔去機場?

幫下我推多謝大家

大家咪撚相信有報應呢回事 要報應就你地出力報

一人n個狗仔狗女開學日可能會面對既欺凌 好想叫佢地小心

前線手足記住著長褲帶冰袖

一定要照顧好自己先可以行更遠嘅路

推到有文宣
Ps;同你一樣…武武唔好拋棄我呀
成日都FF自殺式襲擊d狗，炸L死班狗

推爆佢

頂邊有咁多衫

咁之前催淚煙胡椒水醃蛋蛋嗰位巴打咪好危險（認真問）

分分鐘搞到不育

推上報！

係囉...次次買一套咩...就係返緊工既都肉赤啦

有用要小心

真，件風褸着到臭曬都要繼續着

實用要推啊！！！！！！！！！

睇完都唔知睇咗乜

應該叫山埃彈

呼吸道亦都要重點防禦
不過6000系列Filter全部都唔防/防唔曬HCN
有咩辦法？

前線手足唔好再著短褲啦
真心 腳果度吸左好多
同埋仲飄埋上春袋
到時春袋/丁有事就大獲
好長手尾
抗爭要身體健康架
最後，我想講
前線勇武你地好有型我愛你地！！！

仲有，下次唔好背住跑，拉前面書包望住前面走，咁樣最多俾人打，唔會俾人拉走

氰化物會阻止你體內嘅紅血球吸收氧氣

麻煩提一提女手足，我見過有post 提及 有女手足發現M血呈黑色
佢哋唔明白點解，只提及佢哋經常發夢
我懷疑係血液無氧氣響入面而呈瘀黑色！！

女手足們，快快求醫及作毒理化驗
唔洗驚，唔洗提自己發夢，只需用港女式無辜話工作/出街/居住 的地方附近成日有示威，有刺鼻及洗眼水反應，唔知咩嚟，跟住就用以下反應......... 一堆理由

真，快快求醫！

有女仔FD 依排黎M, D血好深色, 應該十成九都係TG累事

過期催眠彈會釋放出氰化物都證實好幾年，係唔明點解冇人理啫

唔係鹼性就得？
例如用sodium 梳打粉個啲泡浸清洗

link入面堆reagent

唉 大家都辛苦了

五大訴求
缺一不可
光復香港
時代革命
我要真雙普選

驚就唔好出街

山埃氣體(HCN)：高毒性，杏仁味
氰酸鹽(CNO-)：低毒性
雙氧水/漂白水(H2O2)：小心使用，需要通風

起一般情況下
要加速就增加漂白水個量，或者掉藍礬(硫酸銅)落去？（唔熟，請chem巴講下有無隱憂）
CN- + H2O2 → CNO- + H2O（落漂白水將山埃變氰酸鹽）

之後起酸性情況下（唔想玩chem可以直接倒走）：
CNO- + 2H2O → CO2 + NH3 + OH-（出阿摩尼亞即係會有尿味）

https://www.sgs.pt/~/media/Global/Documents/Flyers%20and%20Leaflets/SGS-MIN-WA017-Cyanide-Destruction-EN-11.pdf

有錯請各位chem巴指正

巴打可唔可以開POST詳細少少講

科普

我想問下
而家d 催淚彈好近建築物
假設有毒氣體依附左係建築物表面
如果落雨係咪會沖晒落渠？
咁流出大海俾魚食左咪.......

大家記得包實自己先好上前線呀

要推

化學武器

意圖謀殺

大家要做足清理

你個名

多謝樓主

咳咗好耐 係咪好唔返？

屌唔化架 明明”
乸
”仆街
佢地真係屌唔化

再架保鮮紙打底

由其係各位巴打 唔好識諗住頂得順 唔想浪費嘢就繼續著返嗰啲衫褲同著短褲又唔齊gear但衝前 見到好擔心！

諗起Zyklon B

唔怪得之 成日頭痛住走...以為攰到仆街先咁

Push
唔好再著短褲plzz
大家要身體健康

借位

究竟你地知唔知點解義士會成日比狗捉到，入黎 我話你知

屌，咪撚用科普呢啲支那字得唔得

不推不是人

多謝巴打解釋

唔太清楚
唔知會唔會係food chain 累積
要真係找人check/study
但CS 應該慢慢會比水分解
Hydrolysis
亦都可能會dilute 哂
比人食左都會分解哂

身體健康先能夠武運昌隆

有無話要點樣特別洗先可以搞得掂
定係就咁開盤水就ok

推
除左前線之外
記者 社工 first aid 都要保護自己

之前睇過張MSDS
山埃其實唔會話極高含量
大家淨係掛住出名既山埃
反而忽略左其他成份

記得一要將發過夢既衣物裝備都分開清潔
千其唔好撈落普通野一齊洗
好重要！！！！

仲有一點就係 洗既時候或者發夢都好
避免用organic 或者acidic 既野
避免有不知明既chemical reaction
又或者係有吸附性既野
例如 髮膠 髮泥 cream 化妝用品
呢啲會痴左啲tg既chemicals 係表面 焗住逼皮膚吸收！
緊記

利申 化驗degree

其實一定會 地下水 空氣 雲 動物 植物 昆蟲
而家仲要雨季同氣溫較高既季節
至少知一定會有影響
但成個mechanism同quantity
真係要花時間資源去做analysis

我想推po

漂白水浸黑衫

幾叻都要做lab.....

我覺得應該係著風嬲 同防風褲 （我係咁著出街）
不過會熱撚死

推 謝科普

推，萬事小心

唔係阻止紅血球吸收氧氣

而係阻止細胞內嘅酶進行呼吸作用, 還原返啲糖
最後尾嘅氫原子唔能夠同氧結合變成水
如果氧還原唔到, 成個呼吸作用過程都做唔到

但都係個句,命子要緊
呢D毒性問題手尾長
洗都未必得

可唔可以整理一篇《甚麼是山埃》
當傳單派比市民
唔可以掉以輕心

學識好多野

有用post

大家保重身體

推
有用post

推推

有用post幫推

好真

呢集仲未睇

大家小心

多謝資訊，推

緊係知啦
唔知的話西環海味店Ｄ貨就唔駛大平賣啦

喺街市放，都唔知食幾多落肚

要推推推

咁chem 做lab就梗架啦

好 今晚晏d 出post

唔知係咪真，btw推

高質

政權殺人
721 811

想問下，825 荃灣留低左幾都山埃？

唔該所有女手足都停止背心仔啦

巴打可否出個平民版？

巴打
想問下落藍礬(CuSO4)做catalyst得唔得呢
藥房有得賣

黑警死全家

推 大家唔好再著短衫短褲喇

Wiki話出 cyanogen 又係有毒

仲有太古站

咁太古站嘅冷氣要點清理？佢哋個冷氣系統唔係普通家用嘅

佢哋用嘅豬嘴係咪普通人可以買？

可能係戰略物品唔俾買 除非海關嘅手足就算捉到都唔落charge 當冇事放行

本身活性碳夠多，就係乜都吸得走

地鐵通風系統其實要拆出嚟用針對化學物ge清潔劑先會清得走tg殘留，如果唔係啲殘留物可以隨住沿線通風系統週圍飄
呢過清理過程起碼要封站幾日先可以做完
所以大家可以想像依家荃灣線同港島線有幾危險

折左佢 ，換

佢哋隻豬可能係軍用級裝備，一般平民好難買到

仲有深水埗，黃大仙，

有關 地區 居民 自己 搵議員 去信政府 ，迫政府 提交報告，人命關天

呼籲太古嘅人 朝早返中環返工改搭720巴士

班狗依家用緊SF-10
其實大致上同S-10係一樣 可以喺ebay買到
應該多數都會連埋filter一齊賣
同埋豬嘴本體係唔受規管

S-10簡介

至於filter應該係受規管
但係過咗海就係神仙

科你老母普蝗語

台灣都係咁叫

香港人講廣東話

大馬新加坡夠用殘體字啦

支那用法，係乜春都叫科普，有多少少資料既文就叫科普文

香港台灣都仲係局限科學話題先用

唔怪得咁撚眼訓啦